\documentclass[12pt,a4paper, openany]{book}

\usepackage[bg-full]{lib/rpg-book} % Options: bg-a4, bg-letter, bg-full, bg-print, bg-none.
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{ifthen}

%compile with LuaLatex

% Start document
\begin{document}
\fontfamily{ppl}
\selectfont % Set text font
\frontmatter

\newboolean{separator}
\setboolean{separator}{true}

\rpgMakeCover[
    image = img/witch,
    %logo = img/logo,
	logo = img/empty,
	%cannot use the official Pathfinder logo to post it on the official wiki
    title = Cartes de sorts Pathfinder,
    subtitle = Créées par Maxime De Wolf,
    color= red!90!black,
    separator=\boolean{separator}
]

% Your content goes here
\mainmatter

%https://www.deviantart.com/cromaticresponses/art/Pathfinder-fan-art-the-Witch-282630925

\chapter{Introduction}

\section*{Propriété intellectuelle}


    Ce document utilise des informations provenant du \href{https://www.pathfinder-fr.org/Wiki/Pathfinder-RPG.Liste\%20des\%20sorts.ashx}{Wiki Pathfinder}. Ces informations sont donc la propriété de  \href{http://www.black-book-editions.fr/}{Black Book Editions}, \href{https://paizo.com/}{Paizo Publishing} et \href{https://www.pathfinder-fr.org/}{Pathfinder-fr.org}. Ce document est dès lors soumis à la licence \href{https://www.pathfinder-fr.org/Wiki/OGL.ashx}{Open Game License}. Les termes exacts de cette licence peuvent également être retrouvés à la fin de ce document.
    
    \begin{center}
        \begin{minipage}{0.33\linewidth}
        \includegraphics[width=\linewidth]{img/BlackBook.png}
        \end{minipage}\hfill
        \begin{minipage}{0.33\linewidth}
        \includegraphics[width=\linewidth]{img/Paizo.jpg}
        \end{minipage}\hfill
        \begin{minipage}{0.33\linewidth}
        \includegraphics[width=\linewidth]{img/PFR.png}
        \end{minipage}
    \end{center}
    
    Les instructions permettant de générer le présent document ainsi que le détail des travaux extérieurs utilisés pour le réaliser sont disponibles sur le compte \textbf{Gitlab} \href{https://gitlab.com/MaximeDeWolf/WebCollector}{MaximeDeWolf}.\\
    
    L'image de couverture a été réalisée par \textbf{cromaticresponses} et publiée sur \href{https://www.deviantart.com/cromaticresponses/art/Pathfinder-fan-art-the-Witch-282630925}{Deviantart}. Le \textit{template} original utilisé pour générer ce document a été créé par \href{https://github.com/Krozark/RPG-LaTeX-Template}{\textbf{Krozark}} puis modifié par \href{https://github.com/bastienvanderplaetse}{\textbf{bastienvanderplaetse}} et \href{https://gitlab.com/MaximeDeWolf}{moi-même}. Les icônes sur les différentes cartes de sorts peuvent être retrouvées sur le site \href{https://game-icons.net/}{Games-icons.net}.

\section*{Mode d'emploi}

    Ce document liste tous les sorts \textbf{Pathfinder} présents dans le \textbf{Manuel des Joueurs}. Ces sorts sont représentés sous forme de cartes ce qui permet aux joueurs d'avoir une vue d'ensemble des sorts qu'ils peuvent lancer ainsi que sur leurs effets. Ces cartes ainsi que les pages qui les contiennent ont été pensées pour être facilement imprimées et ne comprennent donc que très peu d'images. De plus, chacune de ces pages sont composées d'un maximum de cartes afin d'économiser le papier.
    
    Pour chaque classe, tous les sorts du \textbf{Manuel des Joueurs} pouvant être lancés par celle-ci sont listés sous forme de cartes et sont triés par le niveau du sort correspondant à cette classe. Les classes ne pouvant pas lancer au moins un des sort du \textbf{Manuel des Joueurs} ne sont pas reprises dans ce document. La Figure \ref{fig:card:annotated} illustre une de ces cartes qui a été annotée pour pouvoir vous l'expliquer.
    
    L'annotation \textbf{1} montre une bannière désignant l'école du sort représenté. La couleur de la bannière, son logo et son texte changent donc en fonction de celle-ci. Les écoles représentées sont les suivantes:
    \begin{rpg-list}
    	\item Abjuration
    	\item Invocation
    	\item Divination
    	\item Enchantement
    	\item Évocation
    	\item Illusion
    	\item Nécromancie
    	\item Transmutation
    	\item Universel
    \end{rpg-list}

	L'annotation 2 décrit le nom du sort représenté. Ce texte est cliquable et vous renvoie vers la page du sort correspondant sur le site \href{https://www.pathfinder-fr.org/Wiki/}{\textbf{Pathfinder-fr}}. La bannière montrée par l'annotation 3 représente le niveau du sort pour la classe correspondante.
	
	L'annotation 4 montre les caractéristiques du sort. Ces caractéristiques sont les mêmes que celles décrites dans le \textbf{Manuel des Joueurs}:
	\begin{rpg-list}
		\item Temps d’incantation
		\item Composantes
		\item Cible
		\item Durée
		\item Jet de sauvegarde
		\item Résistance à la magie
		\item Effet
		\item Portée
	\end{rpg-list}

	Enfin, l'annotation 5 montre la description du sort. Certains sorts peuvent avoir de très longues descriptions. C'est pourquoi celles-ci sont coupées afin de pouvoir tenir dans la carte. Attention car cela ne se voit pas toujours. L'utilisateur peut dès lors cliquer sur le nom du sort représenté pour être redirigé vers la page du sort sur le Wiki Pathfinder, ou se référer au Manuel des Joueurs afin de prendre connaissance de sa description complète.
     
    \begin{figure}[h]
    	\includegraphics{img/card_annotated.png}
    	\caption{Exemple de carte de sort}
    	\label{fig:card:annotated}
    \end{figure}

\section*{Note de l'auteur}

Ce document à été créé dans le but d'aider les joueurs et les maîtres de jeu à mieux gérer les sorts. Cela permet également d'éviter de vérifier trop souvent les caractéristiques d'un sort dans le \textbf{Manuel des Joueurs} et ainsi de ne pas perturber la session de jeu par un temps mort. J'espère que ce document vous sera aussi utile qu'à moi.

\end{document}

